Arduino Base Sensors
========================

Внимание! Данная система собирается из НЕПРОФЕССИОНАЛЬНЫХ ДАТЧИКОВ и возлагать на неё большую
нагрузку и ответственность не желательно. Вы используете данные разработки на свой страх и риск!

Содержание
--------------

* [Установка](#install)
* [Настройки](#settings)
* [Добавление датчика](#sensors)
* [Добавление устройства](#devices)

Установка
---------

Установка с помощью *git*:

```
git clone https://Jluct@bitbucket.org/Jluct/arduino-base-sensors.git
```

или скачайте проект архивом

```
https://bitbucket.org/Jluct/arduino-base-sensors/downloads/
```

Для сборки проекта использовался [Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/) и дополнение [PlatformIO](https://platformio.org/)

Настройки
---------

Для работы платы необходимо указать ip и mac адрес:

```
byte mac[] = {0xDE, 0xAD, 0xBE, 0xEF, 0xFE, 0xED};

IPAddress ip(192, 168, 101, 2);
```

```
SensorsContainer container; // Инициализируем контейнер для датчиков и устройств
```

mac адрес, Вы можете придумать сами. Данный адрес должен быть уникален в сети.

Добавление датчика
------------------

Добавте следующий код в файл *main.cpp*

```
struct Sensor sensorLight = {1, A0, 1, 1000, getAnalogData, 1, 0};
```

Значение параметров:
* Уникальный номер датчика (id)
* Номер пина, на котором подключен датчик
* Номер локации, в которой находится этот датчик
* Продолжительность валидности данных. 
Что бы снизить нагрузку на плату и увеличить быстродействие системы, 
ABS будет опрашивать данный датчик не чаще, чем указанный временной промежуток. 
Если запросы будут осуществляться чаще, чем указанный промежуток времени, Вам будут возвращаться старые данные.
* Указатель на функцию обработчик. 
Именно эту функццию ABS будет вызывать для того что бы получить данные с датчика. Пример см. ниже.
* Временная метка последнего вызова. 
Данная метка содержит информацию когда последний раз был вызван датчик.
Если указать в качестве метки число *10\*1000*, 
показания с датчика не будут сниматься в течении 10 сек, после включения устройства
* Сохранённые данные, которые были получены с датчика

Пример функции обработчика:
```
// src/handlers

unsigned int getAnalogData(Sensor *sensor)
{
    return analogRead(sensor->pin); // Вызываем стандартную функцию analogRead, передаём ей в качестве параметра номер пина сенсора и возвращаем значение. Данные будут автоматически сохранены в структуре сенсора
};

// ABC передаёт в качестве параметра указатель на структуру типа Sensor
// Функция должна вернуть целое, не отрицательное число
```

В функции *setup* добавляем сенсор в контейнер:

```
void setup(){
    // ...
    
    container.setSensor(&sensorLight);
    
    // ...
}

```

Добавление устройства
---------------------

Добавление устройства схоже с добавлением датчика:

```
// src/handlers

struct Device led = {8, 1, pwmControll};
```

Значение параметров:
* Уникальный номер устройства (id)
* Номер локации, к которой относится устройство
* Указатель на функцию обработчик. 
Именно эту функццию ABS будет вызывать для активации/деактивации устройства.
В качестве параметра принимает данные, переданные с **веб-панели**

```
// src/handlers

int pwmControll(int data)
{
    int pin = 6;
    analogWrite(pin, data);

    return 1;
};
```

Добавляем устройство в контейнер:

```
container.addDevice(&led);
```

Обработчик данных должен 